Josefina varit ute i 4 grupper, session 1
Vissa mer förberedda än andra

Ena gruppen verkar vara första gången de undervisar en grupp, då blir det vissa saker har de koll på, andra inte

På 2 möten var det sjukt viktigt att jag var där, för de förklarade inte vad Business Action var. Det tänkte de göra under sessionen.

Josefina: det har tagit för lång tid för dem. För under de 2-3 veckorna, så har de tappat det. Nu har de glömt bort en hel del saker, och har de inte tillräckligt tid kolla, så blir det fel under sessioner

Så optimalt, är verkligen starta direkt efter coach-utbildningen

Sjukt intressant se, 3 grupper har förklarat bakgrunden YoungDrive innan de förklarar vad YoungDrive är
Hur ska de kunna relatera innan de ens vet vad det är?

“Det är typ vissa av coacherna jag skulle velat stoppa innan”
Som med Business Action

Förmodligen gått för lång tid - de tänker “äh, vi gjorde det ju under utbildningen”

På 1 ställe var de 2 coacher och gjorde tillsammans, och de kunde inte förklara när de skulle göra business action

Det är stor skillnad vad som händer coach-utbildningen och ute på fältet

Josefina: “Jag kan ju inte kontrollera dem på något sätt hur de förberett sig”

Bra med dessa coacher: de är målmedvetna
Josefina frågar om självutvärdering efteråt: och de vet de att de behöver läsa manualen bättre
Ska bli spännande gå tillbaka till dessa coacher, och se om de tagit till sig

Det lät som en bra bonusgrej.
Marcus: “Det här är ju minst lika viktigt som coachträningen ju”. Josefina: “Ja, absolut!”

Josefina: känns som att de bara glömmer bort coach-guiden, av någon anledning
Men kanske lite tidigt att döma den helt och hållet
Nu har jag ju bara sett hälften av den
De fattar inte själva

Erico: har du ens kollat i coach-guiden? Nej. 

Marcus: så, är inte coach-guiden-quiz inte ännu viktigare än kunskaps-delen?
Josefina: “kunskaps-delen viktig, för det är den de måste förklara för ungdomarna”

Josefina: under utbildningen, så är det nog bättre att de skulle förbereda sig inför en session
Samtidigt, så är det kanske något som man kanske inte kan göra helt från början
Kunskaps-quizen kanske under första dagen på utibldningen, och sedan under dag 2 kunskaps-quizen, och smått börjar applicera förbered inför

Det är alltid så himla kort om tid. Fredagen, sista dagen, skulle man vilja ha att förbereda en session. Men det är alltid att den tiden inte har funnits